《都市日報》獲日資全面收購 今起不於港鐵派報章

《都市日報》於港鐵站免費派發17年，今起因賣盤而結束派報

《都市日報》社長、都市新聞多媒體執行主席李永康向員工發佈內部通告，表示今天剛收到日本買方的通知，已確定全面收購都市新聞多媒體，於今個月內確定所有交收及重組細節，並於11月底前交易完成。另由今天開始，《都市日報》不會再在港鐡沿線站內派發報紙，而會重新規劃地面上的派發點，但網絡版業務將繼續。

該內部通告指出，《都市日報》為配合買家的商業模式及發展方向，未來業務將包括數碼媒體、網上購物、會員積分禮遇以及大數據分析、預測等等，通告未有提及報章業務。

《都市日報》於2002年4月15日創刊，逢周一至五早上於港鐵站及繁忙地點免費派發。該報原由瑞典傳媒集團Kinnevik創辦並於2002年在香港發行，據官網數據顯示，《都市日報》每日平均發行量為40萬份。商人黃浩在2013年以2億元收購該報股份，並擔任《都市日報》母公司都市新聞多媒體主席一職。黃其後在2017年以4億元作價，將都市新聞多媒體售予資深傳媒人兼商人蕭作利。蕭作利於今年1月已表示確認都市新聞多媒體獲收購一事，指準買家已簽約及交付訂金，當時更裁員30人。

咪撚再做共狗

日資

日資係咩公司先
一陣好似某間支那雜貨鋪咁扮日本人開

共匪在日資產買都市日報ja

當市民覺得生命受到黑警威脅，市民係可以勁中黑警心口

無記錯都市日報外國都有 佢淨係買左香港定點

真？

估

全球

真
小心呢間野